---
tags:
  - application
  - lycée
  - mathématiques
  
titre_tuile: TODO
pitch_tuile: TODO
vignette_tuile : TODO
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Cahier de Vacances Mathématiques

Destinés aux élèves qui vont entrer en seconde, en première ou en terminale, proposer un document libre et gratuit qui aide les élèves à entretenir en autonomie leur culture mathématique durant la trêve estivale (lycée, mathématiques)

## Liens

[Le site](https://coopmaths.fr/www/cahiers-de-vacances/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/cahier-de-vacances) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/coopmaths/cahier-de-vacances/-/issues)

## Présentation générale

#### Objectif

Ces cahiers de vacances sont destinés aux élèves qui vont entrer en seconde, en première ou en terminale. L’idée est de proposer un document libre et gratuit qui aide les élèves à entretenir en autonomie leur culture mathématique durant la trêve estivale.

#### Cahiers augmentés

Ces cahiers de vacances s’appuient sur les exercices aléatoirisés de MathALÉA.

L’énoncé de chaque exercice est associé à un QRCode qui permet d’obtenir l’énoncé en ligne, avec accès à la correction détaillée et aussi la possibilité de régénérer la question avec d’autres valeurs.

L’élève peut donc reprendre toujours une notion mal comprise avec un nouvel énoncé corrigé.

#### Les séances

Nous avons fait le choix d’articuler ces cahiers de révisions en séances d’environ une heure chacune. Les premières sont organisées autour de quatre ou cinq moments distincts :
- Une question Flash.
- Une série d’exos sur des thèmes référencés avec auto-évaluation.
- Un test de synthèse.
- Pour la terminale, des exercices pour aller plus loin.
- Une énigme.

## En images

